% Created 2016-09-02 fr. 12:35
\documentclass[presentation,smaller]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[norsk]{babel}
\AtBeginSection[]{\begin{frame}<beamer>\frametitle{Oversikt}\tableofcontents[currentsection]\end{frame}}
\AtBeginSubsection[]{\begin{frame}<beamer>\frametitle{Oversikt}\tableofcontents[currentsubsection]\end{frame}}
\renewcommand\maketitle{\ntnutitlepage}
\renewcommand\alert{\textbf}
\subtitle{Øving 1. Frist: 11.09. Tema: matematiske uttrykk, variabler, vektorer, funksjoner.}
\usepackage{minted}
\usepackage{gensymb}
\usetheme{ntnubokmaal}
\author{Benjamin A. Bjørnseth}
\date{\today{}}
\title{Øvingsforelesning i Matlab (TDT4105)}
\hypersetup{
 pdfauthor={Benjamin A. Bjørnseth},
 pdftitle={Øvingsforelesning i Matlab (TDT4105)},
 pdfkeywords={tralala},
 pdfsubject={Øving 1},
 pdfcreator={Emacs 24.5.1 (Org mode 8.3.5)}, 
 pdflang={Norsk}}
\begin{document}

\maketitle

\note{TIPS TIL NESTE ÅR
\begin{frame}[label={sec:orgheadline1}]{Tidlig scripts}
\begin{itemize}
\item Kanskje introdusere script tidlig som en måte å samle kode på?
\item Parametriser scriptene ved å 'anta' at det finnes variabler med et
visst navn, og 'anta' at scriptene lagrer resultatene i variabler
med gitte navn.
\item Deretter vis hvordan funksjoner gjør denne overføringen av verdier
bedre.

\item Tenkte fordeler:
\begin{itemize}
\item Det gjør studentene vant med tanken på å samle kode for å gjøre noe.
\item Trenger ingen nye konsept - bare en fil med Matlab-kode slik som
man skriver det i kommandovinduet.
\item Det motiverer scripts: kjøre en rekke kommandoer om igjen.
\item Det gjør forskjellen på funksjoner og scripts tydeligere.
\item Det motiverer også funksjoner: gjør verdioverføringen enklere.
\begin{itemize}
\item I stedet for 'radius = 3; hoyde = 4; regn\(_{\text{ut}}_{\text{volum}}\); disp(resultat)'
har man 'disp(regn\(_{\text{ut}}_{\text{volum}}\)(3, 4))'
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline2}]{Mindre snakk}
\begin{itemize}
\item Biten "om øvingsforelesninger" er for lang. Bør kutte mye, som feks:
\begin{itemize}
\item Hvordan prøve å løse problem i Matlab. Om dette skal med må det
demonstreres\ldots{}. men det er også vanskelig.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}}

\section{Praktisk informasjon}
\label{sec:orgheadline12}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline3}]{Kahoot}
\begin{itemize}
\item Oppvarming!
\begin{itemize}
\item + er dere godt i gang?
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline4}]{Øvingsopplegget}
\begin{itemize}
\item Mål: relevant trening i fagets pensum før eksamen
\item Oppgaveløsning:
\begin{itemize}
\item Litt teori.
\item Matlab.
\end{itemize}
\item Krever registrering på \url{http://itgk.idi.ntnu.no}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline5}]{Arbeidsmengde}
\begin{itemize}
\item Totalt 10 øvinger, må ha 8/10 godkjent.
\item To er auditorieøvinger, må ha minst én auditorieøving godkjent.
\item Øvingstekst og frist på \url{http://itgk.idi.ntnu.no}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline6}]{Hvordan besvare øvinger}
\begin{itemize}
\item Teori og kodeforståelse: tekstsvar.
\item Kodeoppgaver: Matlab-kode.
\begin{itemize}
\item Tilgjengelige datamaskiner med Matlab på datasal.
\item Kan også løses på egen maskin.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline7}]{Datasal}
\begin{columns}
\begin{column}{0.90\columnwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/hvordan-komme-seg-til-p15.png}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline8}]{Hjelperessurser}
\begin{itemize}
\item Man kan få hjelp av alle studasser på datasal.
\begin{itemize}
\item Men kan være travelt mot slutten av uka.
\end{itemize}
\item Vi har også et hjelpeforum på \url{http://piazza.com}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline9}]{Godkjenning}
\begin{itemize}
\item Kan \alert{ikke} godkjennes elektronisk.
\begin{itemize}
\item Besvarelsen må forsvares på datasal.
\end{itemize}
\item Godkjenning kun av egen studass.
\begin{itemize}
\item Teori og kodeforståelse: forklar svarene.
\item Kodeoppgaver: demonstrer at koden fungerer, og forklar hvordan.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline10}]{Kom i gang med øvingsopplegget}
\begin{enumerate}
\item Registrer deg på \url{http://itgk.idi.ntnu.no}.
\item Du får tildelt en studass.
\item Sjekk på Min Side (\url{http://itgrk.idi.ntnu.no/}) for å se hvilke saltider du
har, og hvilken sal studass sitter på.
\item Møt opp på studasstimene og få godkjent før fristen.
\begin{itemize}
\item Kan også levere digitalt frem til faktisk frist på fredag, og forsvare
besvarelsen for studass innen onsdag uka etter.
\end{itemize}
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline11}]{Nettsider}
\begin{description}
\item[{itgk.idi.ntnu.no}] Øvinger, foiler, beskjeder, pensum, annen info.
\item[{itgrk.idi.ntnu.no}] Saltider og øvingsinnleveringsstatus.
\item[{piazza.com}] Spørsmål og svar.
\end{description}

Fordeler med Piazza:
\begin{itemize}
\item Rask responstid.
\item Kan jobbe med andre ting mens man venter på svar.
\item Læringsutbytte i å hjelpe andre.
\item Muligens hjelp å få ved kvelds- og helgejobbing.
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Om øvingsforelesninger}
\label{sec:orgheadline19}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline13}]{Tidspunkt}
\begin{itemize}
\item Øvingsforeleseninger i Matlab 
\begin{itemize}
\item Onsdag 14.15 - 16.00 (parallell M2)
\item Fredag 12.15 - 14.00 (parallell M1)
\end{itemize}

\item Hold deg til din parallell
\begin{itemize}
\item Men det finnes altså backup
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[label={sec:orgheadline14}]{Videoer}
\begin{itemize}
\item Tidligere år: oppgaveløsning.
\item I år er dette spilt inn på video.
\begin{itemize}
\item \url{http://itgk.idi.ntnu.no} -> Matlab -> Øvingsforelesninger.
\end{itemize}
\item To typer video:
\begin{itemize}
\item Kodeforståelse.
\item Kodeoppgaver.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline15}]{Mulige bruksmåter}
\begin{itemize}
\item Kan brukes på flere måter:
\begin{itemize}
\item Bare se på alt: blir tilsvarende fjorårets øvingsforelesninger, bare mer
kondensert innhold.
\item Prøv å løse alle oppgavene selv, og se video hvis det ikke går (anbefalt).
\item Se etter hjelp i videoene hvis man sliter med en øving.
\end{itemize}
\item Merk: definitivt \alert{ikke en substitutt} for vanlige forelesninger!
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline16}]{Anbefaling}
\begin{itemize}
\item Oppfordrer alle til å se alt de første to ukene.
\item Virker kanskje enkelt, men problemer med Matlab senere skyldes gjerne:
\begin{enumerate}
\item Manglende erfaring.
\item Manglende forståelse av det grunnleggende.
\end{enumerate}
\item Senere uker: gjør det du får mest ut av.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline17}]{Øvingsforelesningstimene}
\begin{itemize}
\item Hva så med øvingsforelesningstimene?
\begin{itemize}
\item Løsning av forrige ukes øving.
\item Svar på spørsmål om innholdet i videoene.
\item Kanskje presentasjon av neste øving?
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline18}]{Angående mentalitet}
\begin{itemize}
\item Programmering handler i hovedsak \uline{ikke} om programmeringsspråket
\begin{itemize}
\item men om \emph{problemløsning}
\end{itemize}

\item Oppgave: Løs problem vha programmering.
\end{itemize}


\begin{columns}
\begin{column}{0.6\columnwidth}
\begin{block}{Feil fokus}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{hva-skal-jeg-skrive.png}
\end{block}
\end{column}

\begin{column}{0.4\columnwidth}
\begin{block}{Rett fokus}
\includegraphics[height=0.5\textheight]{hvordan-lose-problemet.png}
\end{block}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\section{Øving 1-materiale}
\label{sec:orgheadline50}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline20}]{Føring og løsning av øvinger}
\begin{itemize}
\item Kladd løsning på papir (hvis problemløsningsoppgave).
\item Eksperimenter i kommandovindu med deler av løsningen.
\item Skriv endelig løsning i en egen fil.

\item Eksempelopppgave: regn ut \(\frac{9}{5}\cdot 20 + 32\).
\item Eksempeloppgave: regn sum av annenhvert element i vektor.
\end{itemize}
\end{frame}

\note{:B\(_{\text{note}}\):
}



\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline21}]{Script}
 \begin{itemize}
\item Noen ganger spør oppgaven bare om kommandolinjebruk.
\item Kan logges og spilles av igjen vha et ``script''.
\begin{itemize}
\item En linje av gangen sendes til kommandovindu.
\end{itemize}

\item Mulige problem:
\begin{itemize}
\item Navnekrasj. Hva hvis vi har variabelen \texttt{summer} og scriptet \texttt{summer.m}?
\item Matlab finner ikke filen.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline22}]{Matteuttrykk}
 \begin{itemize}
\item Kahoot spørsmål 1-3 \pause
\item <1-> Operatorer

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
\texttt{+, -} & \texttt{1 + 6 - 7} = \(1 + 6 - 7\) = \(0\)            \pause\\
 & \\
\texttt{*, /} & \texttt{2 * 3 / 4} = \(\frac{2 \cdot 3}{4}\) = \(1.5\) \pause\\
 & \\
\texttt{\textasciicircum{}} & \texttt{2\textasciicircum{}3} = \(2^3\) = \(8\)                        \pause\\
\end{tabular}
\end{center}

\item <2-> Presedens
\begin{itemize}
\item Hva regnes ut først
\item Parenteser regnes ut \emph{aller} først
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline23}]{Eksempler}
 \begin{center}
\begin{tabular}{ll}
\texttt{2 + 2}       \pause & 4 \pause\\
\texttt{2 + 2 * 3}   \pause & 8 \pause\\
\texttt{(2 + 2) * 3} \pause & 12 \pause\\
\texttt{3 * 4 / 2}   \pause & 6 \pause\\
\texttt{3 * (4 / 2)} \pause & 6 \pause\\
\texttt{2\textasciicircum{}4}         \pause & 16 \pause\\
\texttt{2 \textasciicircum{} 3+1}     \pause & 9 \pause\\
\texttt{2\textasciicircum{}(3 + 1)}   \pause & 16\\
\end{tabular}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline24}]{Eksempeloppgave}
\begin{itemize}
\item Hva er stigningstallet til linjen gjennom (1, 3) og (3, -7)?
\begin{itemize}
\item Formelen er \(\frac{y_2 - y_1}{x_2 - x_1}\)
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline25}]{Variabler}
\begin{itemize}
\item Kahoot spørsmål 4 \pause
\item Navngitte verdier
\begin{itemize}
\item Navn av bokstaver, tall, og understrek.
\end{itemize}
\item Kan slå opp verdien ved å skrive navnet
\item Kan siden endre oppslaget
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline26}]{Variabeltilordning}
 \begin{itemize}
\item Syntaks: \texttt{<variabelnavn> = <uttrykk>}
\begin{enumerate}
\item Først evalueres uttrykket
\item Deretter opprettes variabeltilordningen
\end{enumerate}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline27}]{Variabeltilordning}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{Variabeltilordning.png}

\begin{itemize}
\item (Strengt tatt altså navngitt minne)
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline28}]{Eksempeloppgave}
 \begin{itemize}
\item Opprett variabelen \texttt{radius} med verdien 3

\item Regn ut volumet av en kule med radius 3, ved å bruke variabelen \texttt{radius}.
\begin{itemize}
\item Formelen er \(\frac{4}{3} \pi radius^3\)
\end{itemize}

\item Opprett variabelen \texttt{V\_kule} til å holde volumet.

\item Doble verdien av variablen \texttt{V\_kule}.

\item Null ut alle definerte variabler.
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline29}]{Vektorer}
 \begin{itemize}
\item Kahoot spørsmål 5 \pause
\begin{itemize}
\item For å holde en liste med verdier, kan man bruke vektorer
\begin{itemize}
\item \texttt{[1, 2, 3, 4, 5]}
\item Kan opprettes vha kolon: \texttt{1:5}
\item Kan oppgi steglengde: \texttt{1:2:10}
\end{itemize}
\item <2> Eksempel: \texttt{radiuser = 1:10}
\item <2> Hent ut radius nr. 5
\begin{itemize}
\item \texttt{radiuser(5)}
\end{itemize}
\item <2> Hent ut siste radius
\begin{itemize}
\item \texttt{radiuser(end)}
\item Evt. \texttt{radiuser(length(radiuser))}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline30}]{Eksempeloppgave}
 \begin{itemize}
\item Lag en vektor med de fem første positive oddetallene. Lagre den i
variabelen \texttt{v1}.
\item Lag en vektor med heltallene fra 10 ned til 0, i den
rekkefølgen. Lagre den i variabelen \texttt{v2}.
\item Lag en vektor med tallene [0.1, 0.2, \ldots{}, 1.0], og lagre den i
variablen \texttt{v3}.
\item Summer de siste elementverdiene i vektorene \texttt{v1}, \texttt{v2} og \texttt{v3}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline31}]{Operasjoner på hele vektorer}
 \begin{itemize}
\item Kahoot spørsmål 6 og 7 \pause
\item Man kan utføre aritmetiske uttrykk også med vektorer
\begin{itemize}
\item \texttt{[1, 2, 3] * 2 = [2, 4, 6]}
\item \texttt{[1, 2] + [2, 1] = [3, 3]}
\end{itemize}
\item Til vanlig er operatorene matriseoperasjoner
\begin{itemize}
\item Operandene må ha dimensjoner som passer
\item Mer om dette neste uke
\end{itemize}

\item For å gjøre en operasjon per element, bruk \texttt{.<op>} (som \texttt{.*}, \texttt{./}, \texttt{.\textasciicircum{}})

\item <2> Eksempel:
\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
Uttrykk & Resultat\\
\hline
\texttt{[ 1, 2, 3 ] .* [ 3, 2, 1 ]} & \texttt{[ 3, 4, 3 ]}\\
\texttt{[ 1, 2, 3 ] .\textasciicircum{} 2} & \texttt{[ 1, 4, 9 ]}\\
\texttt{12 ./ [ 2, 3, 6 ]} & \texttt{[ 6, 4, 2 ]}\\
\end{tabular}
\end{center}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline32}]{Eksempeloppgave}
 \begin{itemize}
\item Regn ut \(\frac{1}{9}\), \(\frac{2}{9}\) og \(\frac{3}{9}\) i én operasjon

\item Regn ut \(\frac{9}{1}\), \(\frac{9}{2}\) og \(\frac{9}{3}\) i én operasjon

\item <2-> Regn ut tyngdekraften som virker på fire forskjellige astronauter på
forskjellige planeter.
\begin{itemize}
\item Opprett variabelen \texttt{astronautmasse = [63, 70, 83, 50]}
\item Opprett variabelen \texttt{planet\_g = [9.81, 3.71, 1.62, 24.79]}
\item Regn ut variabelen \texttt{tyngdekraft}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[label={sec:orgheadline33}]{Areal av sylinder}
\begin{itemize}
\item Formel: \(2 \pi r h + 2 \pi r^2\)
\item Oppgave: regn ut areal for sylindrene med
\begin{itemize}
\item radius = 3, høyde = 7
\item radius = 1, høyde = 8
\item radius = 9, høyde = 3
\end{itemize}
(Hint: bruk elementvise operasjoner)
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline34}]{Funksjoner: unngå repetisjon}
\begin{itemize}
\item Kahootspørsmål 8 \pause
\item Hva hvis vi trenger arealformelen flere steder?
\item Lag en funksjon
\item Gir òg mening som matematisk funksjon
\begin{itemize}
\item \(A_{sylinder}(radius, hoyde) = 2 \pi \cdot radius \cdot hoyde + 2 \pi \cdot radius^2\)
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline35}]{Egne funksjoner}
 \begin{itemize}
\item Opprett ny fil
\begin{itemize}
\item \emph{funksjonsnavn}.m
\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{verbatim}
function returverdi = funksjonsnavn(parameter1, parameter2)
    <kode>
end
\end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline36}]{Oppgave}
\begin{enumerate}
\item Opprett en funksjon for å regne ut overflatearealet av en sylinder
\begin{itemize}
\item \(A_{sylinder}(r, h) = 2 \pi r h + 2 \pi  r^2\)
\end{itemize}

\item Opprett en funksjon for å regne ut volumet av en sylinder
\begin{itemize}
\item \(V_{sylinder}(r, h) = \pi r^2 h\)
\end{itemize}

\item Opprett en funksjon som skriver ut volumet og arealet av en sylinder
\begin{itemize}
\item Trenger ikke returverdi
\end{itemize}
\end{enumerate}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline37}]{Finnes mange funksjoner fra før}
 \begin{itemize}
\item \texttt{sum(), length(), min(), max(), mean(), median()}
\item \texttt{isprime()}
\item \texttt{disp(), input(), fprintf()}
\item \texttt{sqrt(), nthroot()}
\item \texttt{log(), log10(), sin(), cos(), atan()}
\item \texttt{integral()}

\item Vil presentes etter behov.
\item Bruk \texttt{help <funksjonsnavn>}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline38}]{Om innebygde funksjoner og variabelnavn}
 \begin{itemize}
\item Vær forsiktig med hva du kaller dine variabler

\item Eksempel: hva skjer her?

\begin{verbatim}
%% I kommandovinduet
disp(sum(1:5))    % Skriver ut 15
sum = 1 + 2 + 3     
disp(sum(1:5))    % Huffda
clear sum         % Løser problemet
\end{verbatim}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline39}]{Innputt og utputt}
 \begin{itemize}
\item For å kommunisere med brukeren av programmet, kan vi bruke
funksjonene \texttt{disp()} og \texttt{input()}

\item Oppgave: lag en funksjon som leser inn et tall fra brukeren, og
skriver ut det dobbelte.

\item Oppgave: lag en funksjon som ber brukeren skrive inn høyden og
radiusen til en sylinder, og som skriver ut volumet og arealet til
sylinderen.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline40}]{Globale og lokale variabler}
 \begin{itemize}
\item Variabler laget i en funksjon eksiterer bare for den funksjonen.
\end{itemize}

\begin{verbatim}
function y = f(x) % Lag lokal variabel 'x'
    z = x + x;    % Lag lokal variabel 'z'
    y = z * z;    % Lag lokal variabel 'y'
end

%% I kommandovinduet
x = 1;              
y = 2;              
z = 3;              
disp(input('Skriv inn et tall'));         
disp([x, y, z]);    % Skriver ut "1 2 3" - de lokale
                    % variablene til f er ikke tilgjengelige!
\end{verbatim}
\end{frame}


\begin{frame}[label={sec:orgheadline41}]{Forskjell på retur og utskrift}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/forskjell-utskrift-retur2-7-left.pdf}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline42}]{Forskjell på retur og utskrift}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/forskjell-utskrift-retur2-6-left.pdf}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline43}]{Forskjell på retur og utskrift}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/forskjell-utskrift-retur2-5-left.pdf}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline44}]{Forskjell på retur og utskrift}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/forskjell-utskrift-retur2-4-left.pdf}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline45}]{Forskjell på retur og utskrift}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/forskjell-utskrift-retur2-3-left.pdf}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline46}]{Forskjell på retur og utskrift}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/forskjell-utskrift-retur2-2-left.pdf}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline47}]{Forskjell på retur og utskrift}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/forskjell-utskrift-retur2-1-left.pdf}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline48}]{Forskjell på retur og utskrift}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/forskjell-utskrift-retur2.pdf}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline49}]{Bonus: Funksjonskall uten parenteser}
 \begin{itemize}
\item Sender parametrene som strenger

\item Sammenlikn:
\begin{itemize}
\item \texttt{help sum}
\item \texttt{help(sum)}
\item \texttt{help('sum')}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}




\note{Kladd
\begin{itemize}
\item Bør spørre om de vil gå gjennom øving for:
\begin{itemize}
\item Denne uken
\item Neste uke
\end{itemize}

\item Gjøre forskjell på tirsdag-onsdag-torsdagsparalleller?
\end{itemize}}
\end{document}